(2020DSE)中國文學討論區

咁撚冷門嘅科都有

又關你事

2019年報考中國文學科的考生只有1,650人，佔中學文憑試全體考生僅約2.9%，即是說，每一百名考生中，只有三人報考。當然，中國文學向來不是熱門科目，但在2010年會考，報考該科的考生尚佔總考生的6.8%，相較現時仍高出3.9個百分點。至於中國語文科，現時中文科四卷考試操練繁重，扼殺學生的課時、閒餘時間，根本無暇閱讀課外讀物，遑論體味文學之美。

哈哈

陰公
應該會易合格的

就快考試

唔會翻炒掛

有無貼題

日出！
咁多年都冇考過

考過會唔會翻炒

1 秦風‧蒹葭 (詩 經)
2 九章‧涉江 (楚 辭)
3 齊桓晉文之事章 (孟 子) (由「齊宣王問曰:“齊桓、晉文之事，可得聞乎?」至「物皆然，心爲甚。王請度 之。」)
4 庖丁解牛 (莊 子)
5 蘇秦約縱 (戰國策) (節選自《秦策》，由「說秦王書十上」至「蓋可以忽乎哉」)
6鴻門會 (史記) (節選自《史記.項羽本紀》，由「沛公旦日從百餘騎來見項王」
至「沛公至軍，立誅殺曹無傷」) 7戰城南 (佚名)
8短歌行 (曹操)
9 歸去來辭(並序) (陶 潛) 10將進酒 (李白)
11登高 (杜甫)
12進學解 (韓愈)
13 醉翁亭記 (歐陽修)
14 前赤壁賦 (蘇 軾)
15 齊天樂(綠蕪凋盡臺城路) (周邦彥) 16 南鄉子(何處望神州) (辛棄疾)
17 雙調‧夜行船 秋思 (馬致遠)
18 法場(《竇娥冤》第三折) (關漢卿) 19 西湖七月半 (張 岱)
20 卻奩(《桃花扇》第七齣) (孔尚任) 21 接外孫賈母惜孤女 (曹雪芹)
2

(節選自《紅樓夢》第三回，由「且說黛玉自那日棄舟登岸時」至 「也就不生別論」)
22 死水 (聞一多)
23 錯誤 (鄭愁予)
24 書 (梁實秋)
25 我的四個假想敵 (余光中)
26藥 (魯迅)
27碗 (西西)
28 日出 (曹禺)
(節選自第 2 幕，由「李石清由中們進」至「福升把黃省三拖下去」)

易合格，難高分
利申5**

點做到

你咩底就係温書

開得文學班嘅都係名校
考得文學嘅都讀到痴Q咗線
易合格嘅 拎高分就好撚難

接外孫

神人

點先答得中

練過曬pp未